%%% Copyright (C) 2021 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «Modélisation des distributions de sinistres avec R»
%%% https://gitlab.com/vigou3/modelisation-distributions-sinistres-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\chapter[Table de quantiles de la loi khi carré]{%
  Table de quantiles \\ de la loi khi carré}
\label{chap:khi2}

\begin{center}
  \begin{displaymath}
    \Pr[X \leq x] = \int_0^x \frac{1}{\Gamma(r/2) 2^{r/2}}\,
    y^{r/2 - 1}e^{-r/2}\, dy
  \end{displaymath}

  \begin{tabular}{rcrrrrrr}\toprule
    \multicolumn{1}{c}{\mdseries }&
    \multicolumn{1}{c}{\mdseries }&
    \multicolumn{6}{c}{\mdseries $\Pr[X \leq x]$}
    \\ \cmidrule(l){2-8}
    \multicolumn{1}{r}{$r$}&
    \multicolumn{1}{c}{}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,01$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,025$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,05$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,95$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,975$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,99$}
    \\ \midrule
    $ 1$&&$ 0,000$&$ 0,001$&$ 0,004$&$ 3,841$&$ 5,024$&$ 6,635$\\
    $ 2$&&$ 0,020$&$ 0,051$&$ 0,103$&$ 5,991$&$ 7,378$&$ 9,210$\\
    $ 3$&&$ 0,115$&$ 0,216$&$ 0,352$&$ 7,815$&$ 9,348$&$11,345$\\
    $ 4$&&$ 0,297$&$ 0,484$&$ 0,711$&$ 9,488$&$11,143$&$13,277$\\
    $ 5$&&$ 0,554$&$ 0,831$&$ 1,145$&$11,070$&$12,833$&$15,086$\\
    $ 6$&&$ 0,872$&$ 1,237$&$ 1,635$&$12,592$&$14,449$&$16,812$\\
    $ 7$&&$ 1,239$&$ 1,690$&$ 2,167$&$14,067$&$16,013$&$18,475$\\
    $ 8$&&$ 1,646$&$ 2,180$&$ 2,733$&$15,507$&$17,535$&$20,090$\\
    $ 9$&&$ 2,088$&$ 2,700$&$ 3,325$&$16,919$&$19,023$&$21,666$\\
    $10$&&$ 2,558$&$ 3,247$&$ 3,940$&$18,307$&$20,483$&$23,209$\\
    $11$&&$ 3,053$&$ 3,816$&$ 4,575$&$19,675$&$21,920$&$24,725$\\
    $12$&&$ 3,571$&$ 4,404$&$ 5,226$&$21,026$&$23,337$&$26,217$\\
    $13$&&$ 4,107$&$ 5,009$&$ 5,892$&$22,362$&$24,736$&$27,688$\\
    $14$&&$ 4,660$&$ 5,629$&$ 6,571$&$23,685$&$26,119$&$29,141$\\
    $15$&&$ 5,229$&$ 6,262$&$ 7,261$&$24,996$&$27,488$&$30,578$\\
    $16$&&$ 5,812$&$ 6,908$&$ 7,962$&$26,296$&$28,845$&$32,000$\\
    $17$&&$ 6,408$&$ 7,564$&$ 8,672$&$27,587$&$30,191$&$33,409$\\
    $18$&&$ 7,015$&$ 8,231$&$ 9,390$&$28,869$&$31,526$&$34,805$\\
    $19$&&$ 7,633$&$ 8,907$&$10,117$&$30,144$&$32,852$&$36,191$\\
    \multicolumn{8}{r}{\small\itshape suite page suivante}
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{rcrrrrrr}\toprule
    \multicolumn{1}{c}{\mdseries }&
    \multicolumn{1}{c}{\mdseries }&
    \multicolumn{6}{c}{\mdseries $\Pr[X \leq x]$}
    \\ \cmidrule(l){2-8}
    \multicolumn{1}{r}{$r$}&
    \multicolumn{1}{c}{}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,01$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,025$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,05$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,95$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,975$}&
    \multicolumn{1}{r}{$0,99$}
    \\ \midrule
    $20$&&$ 8,260$&$ 9,591$&$10,851$&$31,410$&$34,170$&$37,566$\\
    $21$&&$ 8,897$&$10,283$&$11,591$&$32,671$&$35,479$&$38,932$\\
    $22$&&$ 9,542$&$10,982$&$12,338$&$33,924$&$36,781$&$40,289$\\
    $23$&&$10,196$&$11,689$&$13,091$&$35,172$&$38,076$&$41,638$\\
    $24$&&$10,856$&$12,401$&$13,848$&$36,415$&$39,364$&$42,980$\\
    $25$&&$11,524$&$13,120$&$14,611$&$37,652$&$40,646$&$44,314$\\
    $26$&&$12,198$&$13,844$&$15,379$&$38,885$&$41,923$&$45,642$\\
    $27$&&$12,879$&$14,573$&$16,151$&$40,113$&$43,195$&$46,963$\\
    $28$&&$13,565$&$15,308$&$16,928$&$41,337$&$44,461$&$48,278$\\
    $29$&&$14,256$&$16,047$&$17,708$&$42,557$&$45,722$&$49,588$\\
    $30$&&$14,953$&$16,791$&$18,493$&$43,773$&$46,979$&$50,892$\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{center}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "modelisation-distributions-sinistres-avec-r"
%%% End:
